%---------------------------------------------------------------
\chapter*{Závěr}\addcontentsline{toc}{chapter}{Závěr}\markboth{Závěr}{Závěr}
%---------------------------------------------------------------
Tato práce měla za cíl prozkoumat produkční postup tvorby videoherních světů a~v~tomto kontextu možnosti použití procedurálního generování. Následně měl být vytvořen nástroj realizující procedurální generování budov včetně interiérů. Cílem bylo, aby uživatel následně mohl vygenerované modely použít právě při tvorbě videoherního světa. Zmíněný nástroj měl být vytvořen jako plugin do softwaru Blender.

V první kapitole byl popsán jak produkční postup při tvorbě videoherních světů, tak možnosti použití procedurálního generování. Jsou zde popsány možné přístupy použitelné při vytváření 3D modelů, možnosti použití PCG a~konkrétní metody, které lze při implementaci PCG využít. Závěrem jsou v~této kapitole ukázány projekty, které PCG nějakým způsobem využívají. Druhá kapitola se již věnuje rozboru konkrétních postupů, metod a~nástrojů, které bylo možné použít při tvorbě výsledného pluginu. Z~popsaných možností jsou zde vybrány ty, které byly následně využity při realizaci praktické části. Zároveň jsou v~této kapitole zdůvodněna zmíněná rozhodnutí. V~třetí kapitole je navržen samotný plugin -- navrženy jsou zde například důležité algoritmy nebo uživatelské rozhraní. Ve~čtvrté a poslední kapitole je popsána tvorba samotného pluginu. V~této kapitole jsou také předvedeny některé výsledky, které vznikly pomocí vytvořeného nástroje.

Plugin byl vytvořen dle zadání -- výsledný nástroj je ovšem realizován jako jediný plugin a~ne jako sada pluginů, jak je napsáno v zadání -- vzhledem k~požadované funkčnosti dává tento přístup větší smysl. Jedná se o~velmi komplexní plugin, který zajišťuje veškeré požadované procesy -- jak pseudonáhodné vytvoření půdorysu budovy a~následné vygenerování jejího exteriéru, tak rozmístění objektů do interiéru budovy. Plugin je navíc navržen tak, aby celý tento proces mohl proběhnout bez jakéhokoliv zásahu uživatele. Rozšíření o~další pluginy by se nabízelo v~případě, kdy budeme generovat celá města -- jeden plugin by pak mohl sloužit ke generování jednotlivých budov a~druhý plugin, který by byl prvnímu pluginu nadřazený, by vygenerované budovy rozmisťoval do prostoru.

Dalším krokem by mohlo být rozšíření výsledného pluginu o~další modely, typy místností a~typy budov, abychom dosáhli větší náhodnosti a~rozdílnosti při generování -- s~tímto rozšířením by bylo rozumné také vylepšit jednotlivé metody, které se starají o~samotné generování místností. Zároveň by mohl být vytvořen generátor klasických šikmých střech. Nejzajímavějším rozšířením by byl několikrát zmíněný generátor měst, který by opakovaně generoval budovy a~rozmísťoval je do prostoru.

Tato práce měla představit jak nejrůznější metody používané při tvorbě světů do počítačových her, tak metodu procedurálního generování používanou v tomto kontextu. Mělo se jednat o~úvodní text, který bude sloužit jako rozcestník pro všechny, kteří by se tomuto tématu chtěli dále věnovat. Cíle práce, ať už se týkají teoretické, či praktické části, byly tedy splněny a~tento text se snad pro některé čtenáře stane zmíněným rozcestníkem.